# 3D

## алгоритмы

 * [Боресков](http://steps3d.narod.ru/)
 * [примеры кода](http://steps3d.narod.ru/snippets.html)
 * [Программирование компьютерной графики. Боресков](https://www.ozon.ru/context/detail/id/154457306/)

## diagraming диаграммы моделирование

 * https://reactflow.dev/
 * https://xyflow.com/
 * https://svelteflow.dev/
 * 

## графы

 * [webgl графы](https://github.com/ericdrowell/ElGrapho)
 * yed lib

## графики

 * http://nvd3.org/examples/index.html

 * [google charts](https://developers.google.com/chart/interactive/docs/gallery)
 * [конкурс телеги про графики](https://habr.com/ru/company/lanit/blog/460625/)
 * []()
 * [статьи на хабре](https://habr.com/hub/data_visualization/)
 * https://c3js.org/gettingstarted.html
 * https://hackernoon.com/9-best-javascript-charting-libraries-46e7f4dc34e6
 * http://www.chartjs.org/docs/latest/
 * [сравнение js библиотек графиков](https://medium.freecodecamp.org/charting-the-waters-pt-2-a-comparison-of-javascript-charting-libraries-96e9fb79b856)

### webgpu

 * https://developers.google.com/web/updates/2019/08/get-started-with-gpu-compute-on-the-web

### d3.js GIS ГИС карты

 * [lets make a bar chart](https://bost.ocks.org/mike/bar/)
 * [mike bostock blog](https://bost.ocks.org/mike/)
 * [plotly.js](https://plot.ly/javascript/histograms/#colored-and-styled-histograms)
 * [введение в D3 2014](https://habr.com/ru/company/datalaboratory/blog/217905/)
 * [рельеф GIS ГИС SRTM](http://gis-lab.info/qa/data.html#.D0.A0.D0.B5.D0.BB.D1.8C.D0.B5.D1.84)
 * [основные геоданные](http://gis-lab.info/qa/data.html#.D0.A0.D0.B5.D0.BB.D1.8C.D0.B5.D1.84)
 * [GIS FAQ](http://gis-lab.info/qa/proj-sk-faq.html)

 * [GeoJSON feature editor](https://observablehq.com/@fil/geoeditor)
 * [гисты создателя d3](https://bl.ocks.org/mbostock)
 * https://observablehq.com/@d3/lets-make-a-bar-chart
 * Юрий Артюх
 	 * http://cssing.org.ua/
	 * https://www.youtube.com/user/flintyara
 * для 3Д анимации на GPU нужны shaders и язык glsl
 * [Майнкрафт для геологов: 3D-рендеринг миллиарда ячеек на встроенной видеокарте (часть 1)](https://habr.com/ru/post/472688/)

## c3



## дополненная реальность VR AR

* [opencv three.js](https://www.smashingmagazine.com/2016/02/simple-augmented-reality-with-opencv-a-three-js/)
* стек: Unity3d, Vuforia , Strange IOC, ARCore, ARkit , 3ds Max, Maya
* [Лучший способ ругаться на созвоне? VR! Обзор корпоративных VR-звонилок 2022](https://habr.com/ru/post/645915/)

* https://www.npmjs.com/package/@google/model-viewer:

##  графика 3D

* [3D GPU](http://thebookofshaders.com)
* [Введение в Screen Capture API — Сканируем QR коды в браузере](https://habr.com/ru/post/460825/)
* [Суперсовременный OpenGL. Часть 1 функционал современного OpenGL	](https://habr.com/ru/post/456932/)
* [Как работает рендеринг 3D-игр: обработка вершин](https://habr.com/ru/post/472688/)

##  css 3d animation

 * https://codepen.io/mburakerman/pen/wrZKwe
 * http://animista.net/
 * https://tympanus.net/codrops/2011/10/19/blur-menu-with-css3-transitions/
 * https://learn.shayhowe.com/advanced-html-css/transitions-animations/

## canvas

 * [Визуальный конфигуратор окон](https://habr.com/ru/post/238065/)
 * [JS canvas wavy rings](https://codepen.io/ThreePixDroid/pen/vYEWvRJ)
 *
	* определяется в html
		```html
			<canvas id="c1" height='200' width='200'></canvas>
			<script>
				const c = document.getElementById('c1');
				const ctx = c.getContext('2d');
				ctx.strokeStyle = 'black';
				ctx.fillStyle = 'rgb(20,20,20)';
				ctx.lineWidth = 2;
				ctx.beginPath();
				ctx.rect(x,y,width,height);
				ctx.ellipse(x,y,rx,ry,0,0,2*Mth.PI); // circle
				ctx.stroke();
				ctx.fill();
			</script>
		```
	* контексты
		* 2d
		* webgl
		* webgl2
		* bitmaprenderer
	* императивный
	* формы
		* rect
		* ellipse(x,y,rx,ry,rotation,startAngle,endAngle,[anticlockwise]);
		* arc(x,y,radius,startAngle,endAngle,[anticlockwise]);
		* arcTo(x1,y1,x2,y2, radius);
		* lineTo(x,y)
	*
## unity игры gamedev

 * [канал MrAndreykpd - видео с уроками по Unity](https://www.youtube.com/channel/UCPWx44_luGLmCfLwCflhiGg)
 * [3 бесплатных инструмента прототипирования игр](https://habr.com/ru/company/playgendary/blog/499340/)
 * https://www.freecodecamp.org/news/unreal-engine-course-create-a-2d-snake-game/

## сообщества

 * https://www.artstation.com/learning

## Растровые редакторы

 * [Krita. Основные функции и настройки 2018](https://www.youtube.com/watch?v=Qp8torRlSWs)


## adobe aftereffects

 * [NoCopyrightSounds Audio Visualizer Improved version](https://www.velosofy.com/template/nocopyrightsounds-audio-visualizer-improved-version-free-audio-spectrum-template-lpwczzonbj4)
